"魔陣"科學館難題，求高手

足足玩左45分鐘
到最後搞掂
但始終覺得係靠撞
心心不憤

求高手教授思考方向

小學未畢業？

..........................
幼稚園已經識..

816
357
492

認真，點計出黎？

我地可能諗得太複雜
其實係點計？

有冇睇過射雕？
//黃蓉心想：「我爹爹經營桃花島，五行生剋之變，何等精奧？這九宮之法是桃花島陣圖的根基，豈有不知之理？」當下低聲誦道：「九宮之義，法以靈龜，二四為肩，六八為足，左三右七，戴九履一，五居中央。」邊說邊畫，在沙上畫了個九宮之圖。//

鳩試出嚟

唔好講到自己識咁

9一定唔可以同6/7/8喺同一row/column/diagonal
咁9即係唔可以喺中間/四個角
得返一個選擇(quotient out symmetry)
咁9砌得到15得9+1+5同9+2+4
其餘好易砌

3個字加埋做到15既combination
如果中間係5，其餘兩個加埋會係10，咁就大把啦19，28，64，37全部都係
順手砌埋橫直一樣咪得

easy啦

17 24 1 8 15
23 5 7 14 16
4 6 13 20 22
10 12 19 21 3
11 18 25 2 9

真係唔難，知道咗道理5x5 7x7 9x9都做到

Unique upon reflection and rotation

道理係......?

分身一開八

30 39 48 1 10 19 2838 47 7 9 18 27 2946 6 8 17 26 35 37 5 14 16 25 34 36 4513 15 24 33 42 44 421 23 32 41 43 3 1222 31 40 49 2 11 20

我知單數同雙數都有公式可以出答案，
有冇數學高手講下條公式點得出來？

google 幻方 或者magic square
應該有詳細解答

直接喺matlab打magic(3)咪出到答案囉

1

2

3